40歲阿叔政治廢噏

以前睇陶傑話香港人文化反智
會覺得人讀書a 玩文化a 係扮嘢
剩係崇拜有錢人
係文化沙漠

近來睇劉仲敬
原來美國人一般人文化都同香港人一樣
不過劉仲敬嘅睇法係
反智
崇拜有錢人
先至係美國作為年青文明同老舊文明比較嘅優點

有錢佬其實十成係生意佬
做生意係高風險活動

鼓勵冒風險嘅文明先係有活力有創造力嘅年青文明

東方人作為老舊文明失敗嘅特點
就係所有精英階層都想做文官 （一係靠讀書一係靠關係）
無人鍾意冒風險 （當兵或者做生意）
淨係想出糧跟住吟詩作對
後果係所有朝代政府隨著時間都變到非常臃腫
政府一大就
樣樣都管
搵藉口
迫有錢佬交稅
政府係社會嘅角色由管理者變成負能量L
keep住loop嘅後果
但係成個社會收皮
政府只係管理員
社會創新係冇可能靠政府

共產主義進入中國
反而比中國人呢種咁想做官嘅文化
腐化墮落咗
加埋俄羅斯列寧主義人民專政理論
同美國呢十幾年來畀錢養大佢
變成而家呢隻超大怪物
人類文明毒瘤

香港之前英國人作為殖民政府獨佔官場
香港人讀書做官係無得發達 (最大份一定係鬼佬）
反而令到社會精英去冒險做生意揾錢
形成咗社會文化慣性就係
做生意發達先係有本事

精英階層作為有錢佬全部右傾
反而畀到政治壓力keep住個政府係小政府

但係小政府就冇錢
政府就玩高地價政策
取代收唔到嘅稅
精英階層個個都轉行做地產

有錢佬無論大小都變曬地產收租佬
地價高企
反而令到啲有錢佬一啲都唔冒險
越嚟越保守
冇曬創新生意
淨係收租

後生新精英個個都淨係想讀飽書跟住
做政府工
做護士
做會計
其實全部都係官僚

文化係越嚟越有精緻感
啲口味越嚟越似台灣同歐洲
無所以前好raw嗰種感覺

早幾年政治取態要民主自由係同大陸相反
但一般民意都係想玩左傾
分有錢佬身家

我本身作為窮鬼不嬲都好贊成

但係班有錢佬反而就
變曬共產黨擁護者
做曬藍屍
以為政府專政
先至冇人分佢身家

連登民意都係自從美國特朗普同右派幫香港人
大家睇多咗右派啲理論
先變到右傾

言論自由人生自由
一定係神聖不可侵犯
其實有錢佬都buy
佢哋都驚政府做佢

但係有錢佬成日都係驚民主
佢哋覺得有錢人作為永遠少數派
窮鬼作為永遠大多數派
玩民主政府組成
一定係窮鬼贏
窮鬼政策行先
就一定係分有錢佬身家

其實佢哋咁想好似有啲道理

但係冇民主政府一定係暴政
其實有錢佬都唔會安全
係睇下幾時畀政府搵藉口割韭菜
馬雲全世界都有眼睇

咁民主要點設計先work????
點先可以令到啲有錢佬同我哋啲窮鬼團結埋一齊
打爆中國共產黨呢？